<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://morganlee1.github.io</id>
    <title>一名左翼青年的博客</title>
    <updated>2021-06-07T15:35:46.505Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://morganlee1.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://morganlee1.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://morganlee1.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://morganlee1.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 一名左翼青年的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有思想的芦苇]]></title>
        <id>https://morganlee1.github.io/post/you-si-xiang-de-lu-wei/</id>
        <link href="https://morganlee1.github.io/post/you-si-xiang-de-lu-wei/">
        </link>
        <updated>2021-06-07T15:26:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>时间长河里，浩渺宇宙中，一个人就像一粒微尘。可能他的存在与否对时空的扰动微乎其微，对他所在的星球也无关紧要，对他的国家和民族也非意义非凡，甚至对他周围的人也影响不大。但是终归是有一点影响的。如果他想做一点事情来让影响变大一点，对他来说可能需要付出一点东西，他选择了是，可能因此有一个人，一些人，一群人，甚至一国之人甚至一球之人过得更好了一点，那他的付出就是值得的，虽然在历史洪流面前他像只蚂蚁，但是他做了，尽吾志也而不能至者，可以无悔矣。他这样的人多一点，再多一点，那么这些人的影响汇聚成雨滴，雨滴汇成小溪，小河，大江，大海......虽然还是很小，但是对这个小球上的人们，已然非凡。<br>
这是多么酷的一件事呀！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些观察]]></title>
        <id>https://morganlee1.github.io/post/yi-xie-guan-cha/</id>
        <link href="https://morganlee1.github.io/post/yi-xie-guan-cha/">
        </link>
        <updated>2021-05-30T01:54:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>消费升级与下沉市场几乎同步，将之前针对一二线城市和高端人士的消费模式进行“平民化”以占领小城市、城镇和农村的成功案例屡见不鲜：拼多多，三通一达，蜜雪冰城，华莱士肯德基等等炸鸡。以及一些先在小城市打开市场的商业模式也反攻大城市并屡屡成功，如黄焖鸡，兰州拉面，这是因为大城市虹吸效应吸引大量外地的年轻人和工人，而他们往往消费能力与小城市的商业模式匹配。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[由吃饭想到的]]></title>
        <id>https://morganlee1.github.io/post/you-chi-fan-xiang-dao-de/</id>
        <link href="https://morganlee1.github.io/post/you-chi-fan-xiang-dao-de/">
        </link>
        <updated>2021-05-07T16:22:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“...因为出家人在吃饭的时候要做五种观想。第一，计功多少，量彼来处，施主一粒米，大如须弥山。要思量每一粒粮食，都来之不易。如果不好好修行，粒米难消。第二，忖己德行，全缺应供，当自策自励，不懈怠一日，不枉食一餐。第三，防心离过，贪等为宗，对美食不起贪心，对劣食不起嗔心，以平等心待之。第四，正事良药，为疗形枯。饮食就如良药，吃饭只是为了为了维持体力，不应在食物上有分别之心。第五，为成道业，应受此食...”<br>
本人对于食物尤其是美食的欲望是极度强烈的，为了尝一尝某家餐馆的某个菜而坐地铁骑单车花费一两个小时是常事，每去一个新地方必查询当地美食，星级餐厅也好苍蝇小馆也罢，不拘泥场所，单纯的想尝尝什么味儿，是不是真像老饕说的如此这般美味。当然大多数吃食是低于我的预期的。对于自己的食欲我表现的非常宽容以至于到了纵容的程度，不像对色欲，常常自忖红颜枯骨又常常内心躁动，也不像对物欲，物欲似乎没有什么存在感。常常想，既然做不到清心寡欲，索性还是别强迫自己的好，有点欲望也是俗人的乐趣之一。不过今日看到五种观想，内心是多少有些羞愧的。回首这几年，不仅是不好好“修行”，简直可以算放纵了，活脱脱一个酒囊饭袋。作为一个雄性灵长类生物，消耗了这么些资源，却不干人事，实在是对不起地球母亲哈哈。就好比，从小享受着国家社会的福利，教育医疗也好，基础设施也好，到头来长大了不但不发光发热，反而颓废着甚至做起坏事来。<br>
我可能有过度忖己的毛病，连着几天不干正事的话，晚上睡觉躺在床上就难以入睡，大体也是因为自觉只吃不干，内心自责。到了工作截止日前一天，加班加点忙活一天，晚上睡得踏实又舒服。读研究生这事儿，和吃饭一样，无非读研是吃着国家的资源罢了，宿舍也好补贴也罢，不能让国家白投资了，打水漂了。要是给我自个干活，我是很懒的去干的。不过想想是给国家干活，多少就有点拔高了境界格局，陷入了宏大叙事，幼稚的自豪感反而成了驱动力，也算歪打正着。<br>
本来想搞一个比较正式的文章，例如《我搞这么个博客的初衷》之类，给自己博客下个定义，定个基调，再贴几个标签。有了这个想法的同时我就感到很不自由。这自己撒野的地方我写什么官样文章呢。写给谁看呢。装正经恶心自己也是够内啥的。索性就把自由贯彻到底，标点规范、遣词造句、文章结构、写作技巧都滚犊子，想到哪写到哪，想咋写咋写，想写啥写啥，写点高雅的，写点低俗的，胡乱写写，装作自己是大学时期的季羡林等等爱写点东西的名人一样，自觉与他们有了关联或相似之处，哈哈。<br>
写这些东西的时候还同时听着歌。其实高中时期，我对歌曲、电影、美食、美女的态度都是一样的，即恨不得听尽天下的美妙的音乐，看遍有趣的电影，吃遍美食，识遍天下美女，至于为什么不是睡遍美女，可能以后再开一篇专门写一下。不过现在情况已经截然不同，先说音乐，自从音乐软件有了推荐算法，这几年我大概已经将两三千个音乐作品打上我喜欢听的标签，包括国内外各个流派，新老歌曲，交响乐等等，以至于现在的日推歌曲常常不是我听过且喜爱的歌曲就是我不喜欢的歌曲了，其中音乐裁缝们写的歌最令我生理不适，而谈情说爱的情歌大多由于歌词的轻浮也让我不喜。看来音乐可能也需要再开一篇。我未看过的好的影视作品倒是还有不少，这是我比较开心的事儿。美食前文谈过，基本上有机会就尝尝，至于美女，我现在的态度大概比三千弱水取一瓢饮还保守，即三千弱水滴水不饮，大概因为饮过，以及最近想做点正事儿吧哈哈。这样看来，自己似乎是欲望比较少的人，也挺好的。困了，就到这里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[碎玉杂记]]></title>
        <id>https://morganlee1.github.io/post/za-ji/</id>
        <link href="https://morganlee1.github.io/post/za-ji/">
        </link>
        <updated>2021-05-04T14:10:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>山河远阔，人间烟火。</p>
<p>食无定味，适者口珍</p>
<p>誉满天下者必谤满天下</p>
<p>怀瑾握瑜 风禾尽起<br>
栉风沐雨 朝坤夕惕<br>
浮白载笔 抹月秛风<br>
霁月光风 不萦于怀<br>
不啻微茫 造炬成阳<br>
会者定离 一期一祈<br>
云程发轫<br>
知白守黑 和光同尘<br>
桑榆非晚 柠月如风<br>
君子如珩 羽衣昱曜</p>
<p>《代赵寺上韩平原生辰五十韵》<br>
宋 唐士耻<br>
天佑升平主，时生不世贤。<br>
源流多柱石，勋业满云烟。<br>
昔者谋深幄，今兹压细毡。<br>
三登裨圣化，八表仰英躔。<br>
初度光辉发，重侯鼎鼐传。<br>
台符明炳炳，寿秩启绵绵。<br>
良月初弦上，珍蓂八叶鲜。<br>
门弧乔木茂，床笏庆枝连。<br>
芝玉更麟凤，干戈杂豆笾。<br>
食牛增气概，卜弁借腾骞。<br>
会遇真神比，亨通正吉先。<br>
龙翔云五色，璧合历千年。<br>
密借留侯策，端同仲父权。<br>
钺旄交粲烂，师揆却蝉联。<br>
辇毂殊庭暇，圭茅锡祉坚。<br>
图回无间隟，运用独周旋。<br>
生息宁屯泽，才猷入大甄。<br>
十年如一日，广照及重渊。<br>
物在由仪咏，人怀颂德篇。<br>
汗编深以刻，银笔大如椽。<br>
庆历并元佑，商高若汉宣。<br>
开禧仍酌古，尧舜欲无前。<br>
几许弥缝力，初无缓急弦。<br>
有年偏总总，束帛倍戈戈。<br>
合副苍生望，高居赤舄筵。<br>
白麻荣盛世，黄阁度群仙。<br>
体绝千官上，心驰四裔边。<br>
伟谋殊磊落，汉碛定联翩。<br>
又是韩扶赵，几何蓟且燕。<br>
三宗时晦永，九帝版图全。<br>
忆昨婴兼臼，应关地与天。<br>
蚤开明圣祚，竟脱虎蛟涎。<br>
献子存孤意，迁书振代铨。<br>
云礽知有寄，似续更增妍。<br>
每自殚葵向，那能惮手胼。<br>
治平多节操，嘉佑浃渊泉。<br>
人力端惟及，神谋信比专。<br>
渥洼驹抹电，太华藕如船。<br>
盘薄应锺岳，芬芳了合荃。<br>
毡青浑白璧，题黑未华颠。<br>
梅蘂南枝绽，鸿飞北塞穿。<br>
澄空添浩荡，昱曜政蝉娟。<br>
竹傲冰梢瘦，松坚宝盖圆。<br>
恭祈龄算远，敢借物情延。<br>
仆也叨乘障，心焉愿执鞭。<br>
扫门情莫效，贺客履难骈。<br>
吉亥真盈数，佳辰洽九乾。<br>
明良那偶尔，时节共欢然。<br>
宣劝分荣露，恩涯吸巨川。<br>
千秋金鉴录，不日却拳拳。</p>
<p>《题杨道人庵庵基旧县邑有废井存》<br>
宋 王洋<br>
空室寄空山，柴门不用关。虚心观梦幻，尘世独清闲。<br>
旧井前村古，新泉一勺悭。萧条赍粥外，身世有无间。</p>
<p>《促拍满路花》<br>
唐 吕岩<br>
西风吹渭水，落叶满长安。茫茫尘世里，独清闲。<br>
自然炉鼎，虎绕与龙盘。九转丹砂就，一粒刀圭，<br>
便成陆地神仙。<br>
任万钉宝带貂蝉，富贵欲熏天。黄粱炊未熟，梦惊残。<br>
是非海里，直道作人难。袖手江南去，白蘋红蓼，<br>
又寻湓浦庐山。</p>
<p>冰雨扣寒窗，玉壶悬，浊酒凉，空谷幽兰伴沉香，凤簪犹在，似有美人芳，秋水霖霖化愁江，暂听风雨饮情殇。自古枭雄志四方，只看轻，儿女情长。XXXXXXX，东西两汉始刘邦。宜将铁臂荷长枪，凌五岳，问苍茫。（高中的幼稚作品，中间那句已经回忆不起来了）</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>